#Диплом 

[График показа макетов](https://docs.google.com/spreadsheets/d/1_3KDElrKFz0CH3FVwJSiVif4z4VQPPN81uxiCdWvuIw/edit?usp=sharing) и состав комиссии есть на [Оксюмороне](https://sites.google.com/site/oksumorontv/вкр-2023) . Копия - [[График приема макетов.xlsx]]. 

Распечатать ТЗ, ПМИ, подписать их у научрука.

В мае состоится показ макетов ваших дипломных работ.  На сам показ будет где-то 7-10 минут, ещё 5 минут ответы на вопросы. 
На показе требуется иметь **ТЗ** и **ПМИ**. .  


## Порядок показа макета

1. Студент приходит в кабинет с ноутбуком, распечатанными и подписанными ТЗ и ПМИ. Комиссия смотрит документы.
3. Засекается 10 минут. Студента просят рассказать о приложении, для чего и кого оно разрабатывается. Студент показывает макет на своем ноутбуке. Показ должен соответствовать пунктам ПМИ, а они, в свою очередь, должны отражать функции из ТЗ. Студент отвечает на вопросы членов комиссии. Если количество функций макета очень большое, студент показывает ключевые и по требованию остальные.
5. Члены комиссии оглашают замечания.
6. За показ макетов, уже после того, как студент покинул аудиторию, **выставляется оценка**, которая будет влиять на [[Защита|защиту]]. Оценка будет на [Оксюмороне](https://sites.google.com/site/oksumorontv/вкр-2023). Если получить 3 за показ, 5 за диплом не получить.

Возможно, порядок показа макета зависит от того, кто принимает.


## Видеопрезентация
Показывать видео - плохо. Создается ощущение того, что программа просто не работает.

⚠️ Запишите видео для макета ВКРБ
> Сегодня дважды была ситуация, когда на показе макета часть приложения не получилось запустить. Проблемы не проучилось решить на месте. Поэтому, во-первых, проверяйте сами ваши макеты на кафедре перед показом. 
   Во-вторых, все записывайте видео демонстрации макета, чтобы показать его, если не удастся решить проблемы на месте.

> В последний момент у меня всë сломалось, но я показала видео, и Артамонову понравился мой проект, поэтому балл не снизили, и поставили максимальный.
   За день до всë работало, а вот в день защиты взяло и сломалось.


## Рекомендации к показу макетов (программ, систем) от Кротова

17 мая На [Оксюмороне/ВКР-2023](https://sites.google.com/site/oksumorontv/вкр-2023) появились рекомендации к показу программ: 

На показ выделяется около 7, максимум 10 минут. (1 минута на представление вашей системы, остальное - показ по ПМИ).

На показе не нужна презентация, нужны распечатанные ТЗ и ПМИ, в которых все должно быть четко сформулировано.

В представлении вашей системы нужно сказать:
1. Тему работы;
2. Кратко назначение приложения - 1-2 предложения, кто и что в ней будет выполнять. Назначение должно раскрывать тему и ей соответствовать;
3. Далее кратко отличия от аналогов, либо отличия от существующего процесса (бумажный, в excel/Google doc, Django и т.д.). Эти отличия должны быть отражены в задачах - добавить SSO, обучить нейросеть, реализовать React SPA и тд;
4. В конце представления говорите кратко группы функций, для каких пользователей и в каких частях системы реализованы; Например, редактирование товаров и создание заявок менеджером в React-приложении; администрирование пользователей сис. админом в Django; сканирование документов клиентом в мобильном приложении.

Далее вы показываете ваше приложение по пунктам ПМИ, которые соответствуют функциям ТЗ. Если функций очень много - демонстрируете основной бизнес-процесс, а остальные функции - когда попросят.

Таблица испытаний в ПМИ - это тестирование функций приложения. Не задач!

Функции приложения должны соответствовать назначению и поставленным задачам. Если приложение для работы с файлами - должны быть функции работы с ними; если добавили SSO - тестируйте его в ПМИ; если обучили нейронку - покажите как она работает в приложении.

В таблице ПМИ по проведению испытаний вы пишите действия, которые нужно выполнить в вашем приложении (через браузер, insomnia и тд).

Развертывание, поднятие контейнеров - это условие проведения испытаний, их не должно быть в таблице.

ТЗ и ПМИ должны быть подписаны научным руководителем (консультантом)!!!

Готовьтесь к ответам на вопросы по вашей предметной области и используемым технологиям

После защиты макета сфотографируйте замечания по вашей работе, чтобы на защите объяснить как вы их исправили (в РПЗ, документах, презентации)
